# JAzazelBot

(**С политикой не сюда.**)

Очередной бот для Discord, который может играть музыку не только с YouTube.

Используется форк [LavaPlayer](https://github.com/Walkyst/lavaplayer-fork) библиотеки, так что он может играть музыку со
следующих сервисов:

- YouTube
- YandexMusic
- SoundCloud
- Bandcamp
- Vimeo
- Twitch streams
- ~~Getyarn~~ (Сломан)
- Local files (Прикреплённые файлы)
- HTTP URLs (mp3, mp4, webm, и т.д.)

## Требования

- Java 17
- Discord токен бота (Гугл поможет с его получением)

## Сборка

1. Клонируем репозиторий командой:
    ```bash
    git clone https://gitlab.com/Will0376/jazazelbot.git
    ```
2. Собираем проект командой:
    ```bash
    ./gradlew build
    ```
   (_Убедись, что в системе установлена java 17_)

3. .jar файл после сборки можно найти в папке <корень проекта>/build/libs.

## Запуск бота

1. Создаём файл с названием settings.properties рядом с .jar

2. Открываем settings.properties в текстовом редакторе и пишем в него:
    ```properties 
    discord.token=<your_discord_bot_token>
    ```
   _Заменяем <your_discord_bot_token> на свой Discord токен бота. Убедись, что не оставил нигде лишнего пробела или
   символа._

3. Сохраняем файл settings.properties.

4. Запускаем бота посредствомы вызова следующей команды в консоли:

    ```bash
    java -jar JAzazelBot.jar
    ```
   (_Убедись, что в системе установлена java 17 и она доступна из консоли_)

5. После успешного запуска бот должен стать активным на Discord сервере (если он был заранее приглашен)

6. (Дополнительно) Добавить бота на свой сервер можно посредством этой
   ссылки: https://discord.com/api/oauth2/authorize?client_id=XXYYZZ&permissions=277028538368&scope=bot%20applications.commands
   где `XXYYZZ` необходимо заменить на ID бота

PS. 277028538368 - это права, которые необходимы боту для нормальной работы. Состоит из:

- Send Messages
- Send Messages in Threads
- Use Slash Commands
- Connect
- Speak

## Использование бота

Управлять ботом можно при помощи "слешовых команд" - системы команд Discord доступная разработчикам.

В принципе, все команды имеют короткое но ясное описание, которое можно увидеть при наборе команды в чате Discord.

Ко всему прочему Discord предоставляет автодополнение к командам, что делает их использование ещё проще.

Помимо автодополнения есть и указания, какую переменную текущая команда ожидает и их количество...

В ближайшем будущем планирую реализовать старую систему команд, основанную на префиксах, но это не точно.